阻武漢肺炎 北韓要求中國勿遣返脫北者

新聞網站「每日北韓」記者姜美真（音譯）證實，北韓至少在上月30日就關閉邊境，「北韓人民軍下令所有檢查哨嚴加戒備，阻止任何走私行為。不管是人或貨物，都進不來也出不去」。

路透報導，從事難民救援的一名南韓牧師說，平壤當局還要求北京勿遣返關押在中國大陸的脫北者。在中國餐廳工作的北韓民眾，也收到國家命令，要求留在家中。

在這波武漢肺炎疫情中，北韓的公衛措施算是相當快速且有決斷力。不過哈佛大學醫學院講師、韓美醫學會北韓專案主任朴基（音譯）指出，國際制裁恐使北韓難取得醫療補給品。他說：「北韓的行動讓他們損失不少觀光及貿易收入，加上隔離外國人的花費，反映出他們對自家醫療系統是否有能力應付疫情爆發的擔憂」。

目前北韓的防堵措施仍算成功，卻也付出不小代價。姜美真說：「這不只對北韓的市場經濟有巨大影響，更嚴重的是國家整體經濟。北韓提倡在地化，但不論是糖果、餅乾或服飾，就算是國內工廠製造，原料還是來自中國大陸」。

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

金仔:咪撚俾屎我執

不管是人或貨物，都進不來也出不去

南韓魚要失業了

金司令

Then China will just kill NK defectors!